五餅二魚其實係咪望梅止渴既西方版

個個望住啲野食話飽左

唔係，如果當宗教咁睇係神跡
當寓言咁睇係一個講分享同感召嘅故事：有人有嘢食，但收埋收埋，連自己都唔敢拎出嚟自己食，結果所有人挨餓。
但係當有第一個人開始拎自己嘅嘢食出嚟分享，就會一個影響一個，結果人人都夠飽，甚至有多。

咁多嘉頓雜餅都仲唔信 我反正信了

一個實際上無止到渴
一個實際上食飽曬
你話有冇分別

傻校長食橙皮

你又知佢地有飽曬